\newcommand{\sprache}{de}

\documentclass{uebung2}

\begin{document}

\maketitle{18}

\begin{aufgabe}{}
Zeige, dass für jede simpliziale Menge $Y$ der Funktor
$(\hole \diamond Y) : \sSet \to Y \backslash \sSet,\,
X \mapsto (Y \to X \diamond Y)$
einen Rechtsadjungierten besitzt.

\textit{Tipp:
Nach dem Special Adjoint Functor Theorem genügt es,
zu prüfen, dass $\hole \diamond Y$ alle kleinen Kolimiten bewahrt.
(Denn $\sSet$ ist kovollständig, lokal klein und co-well-powered
und $Y \backslash \sSet$ ist lokal klein.)
Betrachte dazu das initiale Objekt und zusammenhängende Kolimiten.
}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{}
Sei $A$ eine simpliziale Menge
und $X$ eine $\infty$-Kategorie.
Zeige:
\begin{teilaufgaben}
\item
Die natürlichen Transformationen
zwischen Funktoren $A \to X$
stehen kanonisch in Bijektion zu den Morphismen
der $\infty$-Kategorie $\underline{\Hom}(A, X)$.
\item
Die invertierbaren natürlichen Transformationen
entsprechen dabei den invertierbaren Morphismen
in $\underline{\Hom}(A, X)$.
\item
Ein Morphismus $\Delta^1 \to \underline{\Hom}(A, X)$
entspricht genau dann einer invertierbaren natürlichen Transformation,
wenn er über $\Delta^1 \to J$ faktorisiert.
\item
Ein Funktor zwischen zwei $\infty$-Kategorien
ist genau dann eine Äquivalenz von $\infty$-Kategorien,
wenn er eine $J$-Homotopieäquivalenz ist.
\end{teilaufgaben}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{}
Zeige, dass $X \ast \hole$ und $\hole \ast Y$
für jede simpliziale Menge $X$ beziehungsweise $Y$
schwache kategorielle Äquivalenzen erhalten,
ohne dabei auf $X \diamond \hole$ und $\hole \diamond Y$
zurückzugreifen.
\end{aufgabe}

\end{document}
